美國SEC尋找社交媒體及Reddit貼文以調查GME事件是否涉及欺詐

〔財經頻道／綜合報導〕GameStop等熱炒股票本週已大幅回落，但美國證券交易委員會（SEC）仍被要求找出前因後果究竟為何，尤其是一些華爾街人士開始認為這波軋空戰並非單純鄉民發起，是有專業投資人在背後操作。知情人士稱，SEC已經開始仔細尋找社群媒體、Reddit的貼文和留言中可能的詐欺行為。

《彭博》報導，諸如民主黨參議員華倫（Elizabeth Warren）要求SEC調查「賭場般的波動」、眾議院和參議院都計劃舉行相關聽證會，財政部長葉倫（Janet Yellen）

.....

知情人士稱監管機構特別在尋找意在不正當傾斜市場的錯誤訊息，這項審查是與交易數據審查同時進行的，以評估此類貼文是否蓄意操縱股價上漲。SEC代理主席Allison Herren Lee本週稍早聲明稱，該機構正研究行為是否遵守監管、風險披露是否充分且一致、詐欺行為是否存在或已發生。

非政府自律監管機構「金融業監管局」（FINRA）前執行主管班內特（Brad Bennett）表示，涉及談論股票的案件並不容易，因為它們需要證據證明有人做出重大錯誤陳述，但在網上說「我認為股票會上漲」沒有犯罪，即使人們選擇相信也都不違法。

班內特說，監管機構通常靠演算法搜尋大量數據，試圖發現可疑的即時交易或協調機向，然後再試著與社交媒體上的貼文進行比對，還要找出是誰發文及其意圖。而在Reddit發言人透露WallStreetBets板中有很多機器人假帳號後，這也是調查方向之一。

......

針對賣空、交易結算、線上交易平台、披露規則的政策都會發生變化。知情人士稱SEC還在研究如何在過熱期間限制交易。